\chap{Mes évolutions}

\section{Wordpress}
Comme évoqué dans le chapitre précédent, ma première mission au sein de Kalicommunication était de créer un site de présentation pour Techniphoto. La demande était de faire un site sur une seule page. Wordpress était encore inconnu pour moi et je découvrais le fonctionnement d'un CMS. Pendant la première semaine j'ai consacré mon temps à comprendre ce fonctionnement. Pour me former je commençais à créer un site pour Techniphoto. La plus grande difficulté pour moi était de construire l'apparence du site sans maquettes. Elles n'étaient pas encore construites.\newline
Après une semaine de travail, le site était terminé. On m'a donc demandé d'en faire un deuxième avec un thème différent. Ceci avait pour but de m'entraîner à nouveau, mais aussi pour que le demandeur puisse orienter son choix.\newline
Les sites étaient terminés mais je n'ai pas eu le temps de les présenter au demandeur car je devais me rendre chez DataXplorer.
Peu avant la fin de mon stage une maquette a été construite et j'ai donc pu réaliser le site avec les images de celle-ci. Le site n'est pas encore en ligne, j'ai donc transmis ma réalisation aux nouveaux développeurs de Kalicommunication.

\section{Migration}
Pour garder une trace de nos développements, nous utilisions un système de contrôle de version. A mon arrivé nos développements étaient stockés sur un serveur. Pour des raisons économiques, Christophe Lenoir a décidé de changer de serveur. Une fois que le nouveau serveur a été configuré par les administrateurs systèmes, on m'a confié la tâches de migrer toutes les applications sur ce serveur. Aujourd'hui l'ancien serveur n'est plus utilisé et a été entièrement remplacé par le nouveau.

\section{Transmission de connaissances}
Depuis mon arrivé, deux développeurs ont rejoint le service de Kalicommunication. Avant leurs arrivés, il restait un développeur de DataXplorer et moi. À chaque arrivé, mon rôle était de leur transmettre le maximum de connaissances que j'avais pu acquérir à l'aide des développeurs de DataXplorer et des différentes missions que l'on m'a attribué. L'architecture de Kalicommunication étant complexe je n'ai pas eu le temps de travailler sur toutes les applications. C'est le développeur de DataXplorer qui se chargeait de transmettre les connaissances qui me manquait.

\section{Les statistiques marketing}
Pour cette mission j'était en relation avec le service marketing. Ce service avait fait appel à une entreprise extérieur pour récupérer les statistiques du site via l'interface Google Analytics. Cette interface permet de visualiser des statistiques.\newline
J'ai travaillé avec un prestataire de cette entreprise pour mener à bien cette mission. Il s'est occupé de la partie administrative de Google Analytics. De mon côté j'ai développé un module pour envoyer les informations demandées par le marketing à Google. Ce développement a pris du temps car je n'avais aucune connaissances dans ce domaine. De plus le prestataire est parti en congé deux semaines et des évolutions ont été ajouté au fur et à mesure. Aujourd'hui ce module est en production sur le site "Rapid-Flyer" et le marketing peut profiter de ces statistiques via l'interface Google Analytics.

\section{Les factures}
Pour ma dernière mission, j'ai travaillé en collaboration avec Damien Merchier, un des développeurs web du nouveau service informatique de Kalicommunication.\newline
Le gouvernement ayant ajouté des lois sur les factures électroniques, nous devions changer le mode de fonctionnement des ces dernières. Pour respecter les nouvelles normes imposés, les factures des clients de l'entreprise doivent être stockés dans une entreprise extérieur. Ceci permet de garantir que l'entreprise (ici Kalicommunication) ne puisse pas modifier ses propres factures.\newline
Damien a donc créé une nouvelle application permettant d'envoyer les factures de Kalicommunication à l'entreprise externe. Pour que cette application fonctionne des changements étaient nécessaires sur le site "Rapid-Flyer". J'ai donc aidé Damien à la création de la nouvelle application et j'ai effectué les modifications nécessaires sur le site. Ces modifications ne sont pas encore en production, elles devraient l'être à partir de début janvier.