\chap{Problématiques de l'entreprise}

\section{Le service informatique}
En <date>, Techniphoto a externalisé le service informatique de Kalicommunication chez Dataxplorer, une entreprise de <...>. Ceci avait pour but de l'ajouter au sein du groupe. Cependant ce changement a fait naître un manque de communication entre le service informatique et les autres services de Kalicommunication.

Depuis le <date>, il n'y avait plus de directeur des services informatiques (DSI) chez Kalicommunication. C'était le directeur marketing qui était en charge des développeurs ainsi que de leur recrutement. Les développeurs n'avaient donc pas de supérieur hiérarchique à proprement parler et les priorités de développement n'étaient pas clairement définies. L'accumulation de ces problèmes entraînait un ralentissement des développements informatiques.

En Juillet 2018, Christophe Lenoir a pris en charge le service informatique de Kalicommunication. Il a démarré le processus de recrutement de développeurs dans le but de ré-internaliser le service informatique.

Cependant, en septembre 2018, deux des trois développeurs du service informatique ont posé leur démission chez Dataxplorer. Leur période de préavis était seulement d'un mois. A ce moment Dataxplorer n'avait pas d'autre développeur à proposer et j'étais le seul développeur en interne chez Kalicommunication. Christophe Lenoir n'ayant pas prévu cette situation a donc décidé de m'envoyer chez Dataxplorer pendant un mois afin d'y récupérer les connaissances.\newline
Ma mission principale était d'en apprendre le plus possible sur l'organisation du système informatique de Kalicommunication afin de pouvoir transmettre, à mon tour, les connaissances aux nouveaux arrivants.